572245
10036
Mình đã mua quyển này rồi. Nhìn chung:
+ Về phần dịch vụ: Tiki giao hàng khá nhanh. Mình mới đặt hàng hôm qua thì hôm sau đã nhận được sách.
+ Về phần nội dung: sách biên soạn khá kỹ, tên nhân vật được giữ nguyên, nhiều sự kiện phong phú hấp dẫn.
+ Điểm chưa hài lòng: Chất lượng giấy thì không tốt lắm, giấy mỏng, mực in không được rõ, chữ nhoè. Lúc mới mở hộp ra thì quyển sách này hơi bẩn, bám bụi. Quyển sách này khá yếu, dễ rách, nếu mạnh tay thì rách liền. Mình nghĩ công ty Đông A nên tách ra làm 2 phần. Chứ để nguyên như vậy sách khá nặng.
4
1364412
2017-04-13 15:18:51
--------------------------
565489
10036
Mới đặt mua 1 cuốn cảm thấy tiki giao hàng rất mau lẹ mặc dù là 2 ngày mà chỉ sau 24h đã nhận đc.Về sách thì rất đẹp và nặng cầm rất thích,nội dung đầy đủ, xúc tích và tên của các thần ít khi bị việt hoá (mình thích ở phiên bản này hơn mấy phiên bản tái bản khác).Cuối cùng cho Tiki 5*
5
1818289
2017-04-05 21:07:06
--------------------------
527493
10036
Mình mới nhận được sách hôm nay , ở xa mà Tiki giao chỉ trong một ngày nhanh quá trời luôn . Biết trc là sách to mà khi thấy mình vẫn ngạc nhiên , tên nhân vật ko phiên âm ra tiếng việt mình rất thích cái này , nội dung thì mình chưa đọc thích quá nên cho mn xem hihi . Cho 5 sao luôn ❤️❤️
5
712094
2017-02-18 16:01:28
--------------------------
526773
10036
Mình muốn biết các điển tích Hi Lạp để hiểu hơn khi xem mấy bộ phim nên đặt cuốn để này vì thấy trong mục lục có đầy đủ các điển tích và nhiều nhất trong các cuốn Thần thoại Hi Lạp. 
Nội dung thì ổn nhưng ngoài ra tác giả còn phân tích rồi dẫn chứng sang cả thần thoại La Mã về sau nên ai thích nghiên cứu thì sẽ thích.
Mình chỉ muốn biết về thần thoại Hi Lạp thôi nên đọc phân tích học thuật quá thì thấy hơi mệt. 
2
400132
2017-02-17 13:56:10
--------------------------
519409
10036
Trước khi đặt hàng mua mình cũng đã suy nghĩ rất nhiều. Không biết sách có chất lượng như trong nhà sách không. Không biết có hay bổ ích không vì giá thành cũng khá đắt. Nhưng khi nhận dc mình rất hài lòng. Tiki đóng gói rất ok. Hộp giấy rất dth. Phải nói là quyển sách này rất hay. Rất đẹp mắt. Thu hút ng đọc. Không thể chê vào đâu được. Tg đã biên soạn rõ từng chi tiết đọc rất dễ hiểu. Rất bổ ích. Đáng để mua và để đọc.
5
2072122
2017-02-05 19:15:25
--------------------------
494216
10036
Tôi mới nhận cuốn sách vài giờ trước, tốc độ giao hàng của tiki thật tốt, tôi mới đặt hàng hôm chiều chủ nhật thì chiều thứ 2 đã có rồi. Xét về hình thức cuốn sách này rất tuyệt vời, bìa cứng, đẹp, hút mắt, đừng nhìn vào ảnh tiki chụp trong hình mà nghĩ là sách xấu, hoàn toàn sai nhé. Xét về nội dung, tôi chỉ mới đọc vài trang nhưng rất thích đặt biệt là tên các nhân vật ko phiên âm. Nói chung là tôi rất hài lòng.
5
1567384
2016-12-05 18:48:53
--------------------------
490815
10036
Hồi bé học cấp 2, có 1 cô dạy văn đã đọc vài truyện trong phần những chiến công của Hercules và câu truyện đi lấy bộ lông cừu vàng của các dũng sĩ Arganaut. Phải nói lúc đấy cả lớp im lặng như tờ để nghe những câu truyện hấp dẫn đến thế. Và cả lớp ai cũng mong tiết sau cô lại kể tiếp phần dang dở của ngày hôm qua. Cảm giác đó cho đến nay khi cầm cuốn sách thần thoại Hy Lạp này trên tay vẫn nguyên vẹn. Thần thoại là phải như thế, phải cuốn hút, gần gũi và bay bổng với trí tưởng tượng của con người! Cuốn sách này về nội dung và hình thức thì không có gì để bàn, trên cả tuyệt vời. Tuy nhiên mình chỉ cho 4* vì 1 lí do là dịch giả đã mang tín ngưỡng tôn giáo (ở đây là Thiên Chúa giáo) ra bàn luận khá cảm tính và gay gắt. Thiết nghĩ trong những câu truyện thần thoại thế này thì không nên đưa tín ngưỡng bất kì tôn giáo nào vô bàn luận thì có vẻ là hay hơn và cũng là 1 phần tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng của mọi người.
4
407449
2016-11-14 20:30:38
--------------------------
482143
10036
Mình đã định mua cuốn sách từ rất lâu rồi, tận tháng 4 năm trước cơ mà đến nay mới có thể rước em ấy về. Đã hai lần rồi mình để vuột mất em ấy ngay trước mắt (hai ba tiếng trước còn hàng mà sau đó thì lại hết), có lần mình còn gọi lên cả tổng đài tiki, nhắn tin cho tiki đòi đặt gấp em ấy mà vẫn vô vọng. Nhiều lúc mình cứ sợ hết hàng mãi mãi và còn định bỏ cuộc mua quyển khác. Vì thế khi cầm trên tay quyển sách này, mình không dám tin, bìa sách rất đẹp, giấy có phần mỏng quá nhưng ổn. bản dịch rất chi tiết, tên được giữ theo tiếng pháp nhìn hơi lạ nhưng thú vị, nhân tiện làm quen với cách đọc pháp văn luôn thể. Nội dung hay miễn chê, hay đến cả phần lời giới thiệu. Quả không uổng công chờ đợ bao tháng ngày.
1.	P/s Gửi bạn nào định mua cuốn sách này mà đang chần chừ và ngại chờ đợi thì cứ hãy vững tin nhé. Đừng vội mua bản in khác, sẽ thất vọng đấy, vì đây là bản tốt nhất rồi. Muốn săn được bé này phải nhẫn nại cơ và phải thường xuyên cập nhật thông tin nữa. Nhưng khi bạn cầm trên tay cuốn sách này rồi, bạn sẽ cảm thấy những gì bỏ ra là xứng đáng. Cuốn sách này đã dạy mình không bao giờ từ bỏ ước mơ, cố gắng, nhẫn nại sẽ được đền đáp xứng đáng :))))
5
1517759
2016-09-03 11:40:42
--------------------------
479600
10036
Bìa sách cứng, chắc, bên ngoài còn có bìa rời, mạ vàng chữ và các họa tiết. Giấy đẹp, chữ rõ ràng. Hình minh họa đậm chất sử thi và sắc nét. Nội dung không còn gì để bàn cãi khi đây là bản dịch hoàn hảo nhất. Các tên riêng được viết nguyên gốc tiếng Pháp, tuy vẫn còn đôi chỗ sót lại như tên một số nhà nghiên cứu, nhà triết học... nhưng không nhiều lắm. Cuối mỗi chương về một nhân vật đều có bảng phả hệ rất dễ hiểu. Nói chung đây là quyển Thần thoại Hy Lạp mình ưng ý nhất từ trước đến nay. 
5
553673
2016-08-10 22:36:49
--------------------------
464230
10036
Từ nhỏ mình đã cực cực kì yêu thích thần thoại hy lạp, phải nói là đọc được vanh vách tên các thần luôn. Nhưng giá thành một cuốn hồi đó cũng không rẻ nên toàn phải ra nhà sách đọc ké không thôi. Giờ lớn rồi, có tiền rủng rỉnh chút ít, đợt tiki giảm giá còn 133.000 mình đã không do dự mà mua ngay cuốn sách này. Bìa cuốn sách cực dày, hình vẽ đẹp, chất lượng giấy in tốt. Nếu tên của các vị thần được dịch bằng tiếng Anh thì có lẽ đây là bản dịch hoàn hảo nhất mà mình từng đọc, tuy nhiên tên các vị thần lại được phiên âm theo tiếng Pháp nên đôi lúc mình cũng khó theo dõi. Nhưng tổng thể đây là ấn bản mình hài lòng nhất.
5
76082
2016-06-29 23:45:53
--------------------------
461166
10036
Phải nói là mình có 1 niềm hứng thú không nhỏ về lịch sử, thế nên lẻ dĩ nhiên là quyển sách này đã xuất hiện trên kệ sách nhà mình. 
về chất lượng, sách dày, bìa cứng, chất lượng giấy cũng tuyệt vời
Nội dung thì mình chưa đọc hết, nhưng chắc chắn là tuyệt vời, một công trình đồ sộ và tỉ mỉ trong từng câu chuyện.
Không cần phải đam mê thần thoại Hy Lạp mới đọc quyển sách này, chỉ đơn giản là đọc để hiểu thêm về thế giới. Khi rảnh thì lấy ra đọc, vậy là hoàn thành một ngày tuyệt vời
5
92827
2016-06-27 16:34:02
--------------------------
436580
10036
Mình khá ấn tượng khi nhận được sách. Quá ư là hoành tráng. Bìa sách là bìa cứng cứng in trên giấy chống chói nên rất tốt cho mắt. Các câu chuyện được dịch cẩn thận không có lỗi khi dịch, tên các thần được giữ nguyên tên tiếng anh nên không gây phản cảm (gì chứ mình ghét nhất cái cách dịch theo cách đọc, nhìn chuối không thể tả) thêm vào đó cách hình ảnh minh họa khá đẹp và hay giúp người đọc đỡ ngợp hơn. Độ đồ sộ của truyện là 1 trong những điểm khiến mình ấn tượng nhất, khi mua cũng không ngờ sách lại dầy và khủng như vây
4
6253
2016-05-26 22:12:54
--------------------------
419758
10036
Thần thoại Hy Lạp có lẽ là bộ truyện hay nhất tôi từng đọc từ trước đến nay. Đặc biệt cực kỳ thích sách của Đông A vì đây là nhà xuất bản làm tôi hài lòng nhất từ quá trình dịch thuật cẩn thận, biên soạn nôi dung thật tỉ mĩ, chu đáo đến chất lượng in ấn cũng thật tuyệt vời. Cùng với Nghìn lẽ một đêm và 100 truyện đặc sắc đó đây là một trong ba quyển sách tôi mong chờ từng ngày để đọc hết mỗi lúc rãnh rỗi. Sách cung cấp nhiều thông tin về các vị thần, truyền thuyết, v.v... Cảm ơn tác giả đã mang đến một quyển sách thật tuyệt vời.
5
509425
2016-04-21 22:33:58
--------------------------
401529
10036
Trên thị trường hiện rất nhiều bản Thần thoại Hy Lạp khác nhau, nhưng bản của Đông A có lẽ là tuyệt vời và đầy đủ nhất.
Về nội dung thì đầu tiên là sự ra đời của trời đất, các vị thần, chiến công của họ rồi đến cuộc chiến thành Troy và chuyện về Agamemnon, hành trình trở về của Ulysse. Điều đặc biệt nhất của bản Thần thoại Hy Lạp này là việc giữ nguyên tên các vị thần theo phiên âm tiếng Pháp, cùng như việc phân tích, lý giải về thần thoại Hy Lạp trong đời sống, tôn giáo và tín ngưỡng của người Hy Lạp cổ xưa. 
Sách in đẹp, rõ, có nhiều tranh minh họa khiến người đọc dễ theo dõi diễn biến hơn.
Một bản Thần thoại Hy Lạp xứng đáng trong tủ sách của mỗi người.
5
182482
2016-03-20 21:53:53
--------------------------
395389
10036
Mình mở cuốn sách ra ngay và tất cả mọi thứ lại ùa về. Mình đã được đọc cuốn sách từ rất lâu về các vị thần và giờ đây nó đã nằm trên tay mình một lần nữa. Thật thú vị và hay ho cho những ai thích những câu chuyện về những vị thần. Qua nhiều lần tái bản. Và đây mình thấy cuốn sách lần tái bản này thật là tuyệt, Những cuộc phiêu lưu và vị thần dớt đáng quý. Và mình thấy yêu hơn những câu chuyện thần thoại và lịch sử nhân loại, nó không chỉ là những câu chuyện thần thoại mà còn là sự bài học khơi tạo sự sáng tạo tư duy cảm giác sau những giờ mệt mỏi, Mình cảm thấy hài lòng với quyển sách này. Mình rất vui khi có được cuốn sách này
5
164406
2016-03-11 20:46:02
--------------------------
376596
10036
Thấy sách ra từ mấy năm rồi nên có cơ hội là mình mua liền vì sợ hết . Mình đặc biệt muốn sở hữu cuốn này vì thấy đây là bản tốt nhất mình biết. Bìa cứng hình đẹp, cổ điển có nhũ vàng và mình rất thích cách tác giả khi dịch đã giữ nguyên tên nhân vật, mình rất dị ứng với kiểu dịch phiên âm ở các đầu sách kinh điển khác. Giấy vàng, nhẹ nhìn dễ chịu . Cuốn này thì rất là kinh điển rồi nên mình nghĩ ai cũng nên có trong bộ sưu tập của mình.
5
718194
2016-01-31 11:30:36
--------------------------
365034
10036
Mình thích tìm hiểu về văn học Hy Lạp cho bằng con nhà người ta lâu lắm rồi, giờ mới có dịp đọc do thấy trên tiki có bán. Đây là một cuốn sách thật sự vô cùng tuyệt vời. Tác phẩm là những câu chuyện thần thoại và kỳ bí về các vị thần. Từ lâu thì mình đã được biết qua thần Zeus, Hera, Apollon,... nhưng vẫn chưa hiểu rõ nguồn gốc và vai trò của họ. Sau khi đọc xong cuốn sách này thì cảm thấy kiến thức của mình đã được nâng cao rất nhiều. Hơn thế nữa, mình vô cùng hài lòng về bìa sách, cả bìa trong lẫn bìa áo, bìa trong thì không có mạ vàng như bìa áo. Còn giấy thì min, dễ đọc, có hình minh họa sinh động, có bảng phả hệ chi tiết. Và bản dịch này thật sự rất tuyệt. P/s: Sách mình mua bìa áo bị rách chút xíu nhưng không sao cả thì sách quá tuyệt.
4
1043644
2016-01-07 11:46:51
--------------------------
361926
10036
Mình vốn rất thích những truyện thần thoại và khi học về truyện thần thoại đã tìm mua thử một cuốn.Đã cân nhắc rất kĩ trước khi quyết định cho vào giỏ hàng sau khi so sánh các bản với nhau.Sách của nhà xuất bản Văn Học thì yên tâm về chất lượng và nội dung rồi.Sách dạng khổ lớn,bìa cứng và rất dày,có đánh dấu trang bằng dây đỏ.Bìa sách phải nói là ưng ngay khi nhìn lần đầu tiên. Sách rất có ích cho những ai muốn tìm hiểu kĩ hơn về Hy Lạp,về những câu chuyện thần thoại hấp dẫn có từ lâu đời
5
494469
2015-12-31 21:12:12
--------------------------
361235
10036
Đây là bản Thần thoại Hy Lạp ổn nhất trên thị trường hiện giờ theo đánh giá của mình. Truyện rất tốt về nội dung vì dịch giả có tiếng, và mình nghe nói bản này còn được em gái của cố dịch giả bổ sung nên rất yên tâm. Truyện đẹp, bìa cứng chắc chắn, giấy cũng ok và có nhiều hình minh họa rất đẹp và sát. Khoái nhất là phần tên riêng được giữ nguyên không phiên âm. Mình cực kì phấn khích khi rước em này về, mong là mọi người cũng có cùng cảm giác như mình :">
5
469363
2015-12-30 17:31:34
--------------------------
357874
10036
Ấn tượng của mình là về bìa sách, thực sực rất đẹp. Khi nhận hàng thì thích ngay và luôn. Về nội dung thì không còn phải nói. Trước khi mua thì mình cũng đọc các nhận xét của các bạn nên mình rất yên tâm. Nhận sách về là cắm đầu vào đọc liền. Nội dung mạch lạc, lôgic, sách còn có hình ảnh minh hoạ nên rất phù hợp với một đứa chán đọc sách chữ như mình. Có điều sách dày (cái này cũng phải khuyết điểm gì, do sách nó vốn dĩ như vậy) nên thời gian đọc hết cuốn sách hơi lâu. Còn lại không có gì phàn nàn
5
367488
2015-12-24 13:28:13
--------------------------
354271
10036
Đã tìm một quyển sách về Thần thoại Hy Lạp đã lâu nhưng chưa tìm được quyển ưng ý do các quyển sách về chủ đề này đều phiên âm tên tiếng Việt nên rất khó chịu.
Tuy nhiên, khi đọc qua review của một số bạn trên này, mình đã mua ngay khi có hàng.
Quả đúng như vậy, điều ấn tượng nhất của quyển này là nó giữ nguyên tên của các nhân vật.
Về nội dung thì bản dịch của Nguyễn Văn Khỏa là hay nhất rồi, điều này không cần phải nói nữa.
Có một điều mình thấy sách của Đông A dạo này rất tốt về hình thức và nội dung, đặc biệt là các sách kinh điển.
5
857328
2015-12-17 16:28:02
--------------------------
352866
10036
Độ dày nhiều , có lồng ghép tranh minh họa bằng ảnh đen trắng nên tạo ra sự sang trọng , bảo vệ sách theo cách tạo ra bìa cứng , truyện hay và chi tiết , lối kể bằng tư duy hiện thực cho cái nhìn toàn bộ những vị anh hùng huyền thoại , bất kham , có khả năng vượt qua sự sợ hãi , tạo ra niềm tin cho người dân sinh sống , chữ in đều , không khó hiểu ở cái tên nguyên gốc truyện được giữ nguyên tăng tính thật , biểu cảm cao .
4
402468
2015-12-15 09:55:22
--------------------------
351695
10036
Mình là fan của Thần thoại Hy Lạp nên ở nhà có tới mấy ấn bản của mấy nhà xuất bản khác nhau, xem xét đi xem xét lại thì bản này vẫn là bản tốt nhất về cả hình thức lẫn nội dung trong mấy cuốn mình đã đọc. Sách dày, chất giấy tốt, in ấn khá đẹp, dễ đọc và không có quá nhiều lỗi. Hình minh họa khá đầy đủ và đẹp. Nội dung làm mình rất hài lòng vì tên được giữ nguyên chứ không bị phiên âm kiểu nửa tây nửa ta như nhiều cuốn sách khác, dịch thuật cũng khá mượt mà.
5
449880
2015-12-12 19:23:18
--------------------------
350214
10036
Thật sự mình rất ấn tượng với quyển sách này. Về hình thức, bìa cứng với hình vẽ rất đẹp. Chất lượng giấy cũng như chữ in rất tốt. Trong sách còn có cả những hình vẽ minh họa rất ấn tượng. Về nội dung, tác giả đã biên soạn rất công phu những câu chuyện về các vị thần, loài người. Khi đọc tác phẩm, mình biết nhiều hơn về những điển tích, điển cố cũng như những thành ngữ hiện nay. Mình thấy cách tác giả giữ nguyên phiên âm tiếng nước ngoài cho tên các vị thần cũng như địa điểm khiến mình khá thích, mặc dù nhiều lúc khá bối rối. Tóm lại, mình nghĩ đây là một tác phẩm viết về thần thoại Hy Lạp hoàn thiện nhất mà mình từng biết. 

5
80476
2015-12-10 08:55:07
--------------------------
349641
10036
Về cả nội dung và hình thức. Đặc biệt thích ấn phẩm này, với các hình vẽ điểm xuyết tinh tế, chữ in rõ ràng và không thể chê được phần bìa cứng. Sẽ rất tuyệt vời khi có một cuốn sách đẹp như thế này trên kệ sách.
Các câu chuyện thần thoại rất hay và lôi cuốn. Bạn sẽ có được một kiến thức khá sâu về chuyện thần thoại Hy Lạp mà người ta hay nhắc đến sau khi đọc xong cuốn sách này. Đây là một cuốn sách kinh điển mà giá trị của nó chưa bao giờ giảm sút theo thời gian. Bản dịch và biên soạn này theo mình khá hoàn thiện và đầy đủ.
4
628641
2015-12-08 20:37:57
--------------------------
344683
10036
Mình đã thích thần thoại hy lạp từ lâu và vừa mới tậu được 1 cuốn. Sách giấy rất đẹp, mịn. Nội dung thì không cần bàn, đã là kinh điển rồi. Nhưng lời giới thiệu hơi dài và mình đã dành hết kiên nhẫn để đọc , rất khó hiểu. Tóm lại là mình cảm thấy hài lòng về cuốn thần thoại này. Một điểm cộng nữa cho tiki là đóng hàng rất đẹp và cẩn thận, giao hàng nhanh. Song khi đặt hoá đơn đơn hàng lại đặt vào bọc sách nên dính mực in luôn vào sách khá là khó tẩy ra. Mong tiki rút kinh nghiệm
4
857071
2015-11-28 22:16:19
--------------------------
343339
10036
Những câu chuyện trong Thần thoại Hy Lạp thì khỏi phải bàn rồi. Hay không chỗ chê, là cảm hứng cho biết bao nhiêu phim mà. Quyển này nội dung không cần bàn, hình thức cũng siêu lung linh. Từ bìa cứng chắc chắn tới từng hình minh họa đều thể hiện rõ sự chăm chút của nhà xuất bản đối với tác phẩm. Điểm mình thích nhất là dịch giả dịch rất hay, rất sát, uyển chuyển, không hề khô cứng, tên các nhân vật cũng được giữ nguyên gốc, không chuyển sang phiên âm. Tên phiên âm như trong các quyển khác thật sự làm người đọc rất khó chịu. Quyển này mua về đọc thì ổn mà làm quà tặng thì siêu siêu ổn luôn.
5
201534
2015-11-26 10:39:52
--------------------------
335145
10036
Đã biết thần thoại Hy lạp từ lâu, nhưng đọc toàn bộ tác phẩm thì chưa có dịp. Không hiểu sao bây giờ lại có hứng sở hữu 1 quyển :) Trên Tiki có nhiều ấn phẩm, cũng phải khó khăn lắm mình mới chọn được bản này. Các ấn bản hiện này tràn lan quá, không đâu vào đâu, phiên âm tên nhân vật thì loạn xạ, đọc hơi khó chịu. May mà mình đã chọn bản này của Đông Á, sách đẹp mắt, cực dày, biên soạn kỹ, tên nhân vật được giữ nguyên (mình đặc biệt quan tâm vấn đề này, chứ đọc truyện nước ngoài mà phiên âm tên Việt mất cả hay). Duy chỉ có giá là cao hơn nhiều so với với ấn bản khác, nhưng thôi kệ, để sở hữu 1 cuốn sách đúng nghĩa là mình thấy thế cũng đáng. Tóm lại là hài lòng :)
4
227811
2015-11-10 17:17:23
--------------------------
332630
10036
Từ lúc nhỏ là đã ấn tượng với những bộ phim hoạt hình về các vị thần trên đỉnh Olympus, cuộc chiến thành Troia, hay nổi bật nhất là câu chuyện về người anh hùng Hercules. Vì thế mình quyết định mua quyển Thần Thoại Hy Hạp về đọc để có thể hiểu thêm về những huyền thoại xa xưa đó. Về nội dung thì bản dịch này làm mình rất thích vì tên của các vị thần được viết bằng tiếng Pháp chứ không có phiên âm theo cách cũ, những câu chuyện được kể riêng theo từng vị thần, vị anh hùng nên rất dễ theo dõi. Bìa được thiết kế khá đẹp mắt, sách khá dày và nặng nên cầm lâu thì hơi mỏi tay, nhưng mà vậy mới truyền tải được nhiều thông tin. Và giúp ta hiểu thêm về tín ngưỡng của người Hy Lạp xưa.
5
205347
2015-11-06 18:43:59
--------------------------
326514
10036
đọc thần thoại Hy Lạp mà cảm giác các vị thần y như những con người bình thường vậy, cũng giận dữ, cũng nôn nóng, cũng có tình yêu, nhất là vị thần Zeus sao mà đào hoa thế. những cuộc tranh chấp quyền lực, đòi vật thờ cúng... chuyện đấu nhau giữa con người và thần thánh, kể cả những sự tích giai thoại như về Hec quyn, trận chiến thành Troy, mê cung ... tất cả qua sự thông minh của con ngừơi, những cạm bẫy do thần linh tạo ra, quái vật... đã làm nên một thần thoại tuyệt vời về các vị thần trên đỉnh olimpơ... 
5
568747
2015-10-25 23:25:27
--------------------------
324993
10036
Mình đã từng xem qua khá nhiều cuốn Thần thoại Hy Lạp khác thì rút ra một nhận xét là công ty Đông A phát hành làm mình hài lòng nhất.
Thiết kế bìa rất đẹp, cầm vào rất chắc chắn.
Về giấy thì không dày lắm nhưng cũng vừa đủ cho một tác phẩm đồ sộ như Thần thoại Hy Lạp. Giấy màu ngà vàng vừa phải không gây chói mắt.
Về nội dung, lần phát hành này được biên soạn kỹ càng, cẩn thận. Có thêm hình vẽ các vị thần, có thêm phần giới thiệu người tổng hợp nội dung và phần bình luận của dịch giả.

5
654533
2015-10-22 15:29:43
--------------------------
310587
10036
Mình vốn thích tìm hiểu về thần thoại các nước nên không thể bỏ qua cuốn sách này. Trước đây mình đã biết một phần về thần thoại Hy Lạp qua những bài viết đơn lẻ. Cuốn sách này có thể là chưa đủ những tập hợp khá nhiều và phong phú các câu chuyện về nguồn gốc các thần và những chuyện xung quanh họ. Sách có hình thức tốt, bìa cứng, giấy in dễ nhìn. Tuy nhiên sách dày 900 trang, hơi nặng nên chỉ thích hợp đọc khi đặt sách lên bàn. Sách được biên soạn tỉ mỉ, chú giải chi tiết. Do mối quan hệ giữa các thần khá phức tạp nên vừa đọc vừa vẽ “phả hệ” sẽ dễ nắm bắt nhân vật và câu chuyện hơn. 
4
113977
2015-09-19 17:36:27
--------------------------
308516
10036
Từ nhỏ đã coi hoạt hình về các vị thần trong thần thoại Hy Lạp như Apollo, Zeus, Hades, Troy,.. nhưng toàn xem lở dở nên mua về đọc để biết rõ ngọn ngành. Thấy trên tiki có nhiều bản tái bản nhưng bản này của Đông A nhìn đẹp hơn. Hình minh họa trông phù hợp hơn. Sách bìa cứng chắc chắn và còn có bìa phụ lấp lánh. Có dây đỏ dùng làm bookmark nữa. Trong truyện còn có một vài hình minh họa cho người đọc dễ hình dung. Tóm lại là bản tái bản này ổn.
5
633743
2015-09-18 19:04:29
--------------------------
308058
10036
Cuốn Thần thoại Hy Lạp này của Nhà xuất bản Văn học rất đầy đủ và hấp dẫn với những hình minh họa đẹp mắt. Các câu chuyện về các vị thần từ khi trái đất còn đang là cõi hỗn mang rất hấp dẫn bởi nó có nhiều màu sắc kỳ ảo và chứa đựng nhiều ý nghĩa trong mỗi câu chuyện. Cuốn Thần thoại đưa ta đến nhiều nơi khác nhau của Hy Lạp cổ đại, tiếp cận với nền văn hóa, tập tục và con người thời bấy giờ. Bản dịch rất ưng ý, tên nhân vật được giữ nguyên khiến mình thấy rất hài lòng.
5
164722
2015-09-18 14:27:02
--------------------------
300612
10036
Từ nhỏ mình đã thích các câu chuyện về thần thoại hi lạp như 12 chiến công của Hercule, trận chiến thành Troy ... Nó như là một bản anh hùng ca về các nhân vât cổ đại. Bản dịch này có một điều làm mình không thích là tên các nhân vật được phiên âm kiểu khác nên đọc cảm thấy hơi lạ lẫm. Bìa sách dày chắc chắn được phủ mạ vàng trên sách còn có một sợi dây dùng làm bookmark. Truyện khá nặng nên hơi khó để nằm vừa đọc. Đánh giá về mặt tổng thể truyện hay đáng để mua.
5
97349
2015-09-14 08:08:15
--------------------------
296463
10036
Thần thoại Hy lạp luôn luôn có nội dung hấp dẫn, cuốn sách sẽ cho chúng ta biết thế giới các vị thần, và các vị thần đầu tiên. Cuốn sách là một tập hợp đồ sộ những câu chuyện về những người anh hùng, về cuộc đời và những cuộc phưu lưu của họ, giải thích phần nào nguồn gốc của thế giới. Tác phẩm là một áng văn chương sống động của văn học Tây Phương, và là di sản văn hóa thế giới. Nếu ai yêu thích những câu chuyện thần thoại thì đây là một cuốn sách đáng để sưu tầm.
4
56881
2015-09-11 08:33:50
--------------------------
291892
10036
Mình đã tốn khá nhiều thời gian để đi tìm một bản dịch Thần thoại Hy Lạp ưng ý, cho tới khi gặp bản in này. Điểm cộng lớn nhất của bản dịch này là đã giữ nguyên tên của các nhân vật, không phiên âm ra tiếng Việt. Chất lượng dịch rất tốt, đầy đủ nội dung, rõ ràng và dễ hiểu. Bìa cứng và chất lượng giấy cũng đều khá tốt, tuy cầm có hơi nặng, (nếu cầm mà nằm đọc trước giờ đi ngủ thì rất dễ mỏi tay mà rớt sách vào mặt nhé). Nhận xét tổng quan thì đây là bản Thần thoại Hy Lạp đáng để sưu tầm và lưu giữ trong tủ sách gia đình.
5
631
2015-09-06 20:33:17
--------------------------
283962
10036
Bìa sách trên này nhìn đã đẹp, ở ngoài nhìn còn đẹp hơn, vì được in nhũ long lanh. Chỉ là giấy in dù có màu ngà nhưng không phải giấy xốp nên sách rất nặng, khi đọc nhất định phải có bàn đọc sách mới được. Một điều khó chịu nữa là vì dịch từ bản tiếng Pháp nên tên các nhân vật được ghi theo tiếng Pháp chứ không phải để nguyên tiếng Hy Lạp, cảm thấy hơi lạ lẫm. Bù lại, cuốn sách được biên soạn rất tỉ mỉ, chú giải chi tiết, có nhiều đoạn còn phân tích thêm về mối liên hệ với các thần thoại khác, giúp người đọc được mở mang thêm nhiều kiến thức hữu ích.
5
57459
2015-08-30 14:53:22
--------------------------
273673
10036
Chắc chẳng ai trong chúng ta còn xa lạ với những câu chuyện về các vị thần toàn năng trên đỉnh Olympus. Nào là vị thần Zeus đầy quyền năng nhưng lại rất lăng nhăng, nào là vị thần Poseidon với cây đinh ba điều khiển bão tố của mình, nào là vị thần Hades cai quản cả thế giới của những người đã mất. Tất cả những câu chuyện đó bạn đều có thể tìm thấy trong quyển sách này và ngoài ra còn những câu chuyện về các vị anh hùng vĩ đại như Hercule, Thesee, persee. Đến tận bây giờ thì thần thoại hy lạp vẫn là 1 kho tàng văn hóa đồ sộ của đất nước Hy Lạp và cũng là 1 quyển sách giải trí đầy thú vị cho chúng ta
5
94287
2015-08-21 11:06:15
--------------------------
272670
10036
Nếu như bạn là một người thích đọc sách báo hay tin tức của nước phương Tây, có lẽ đôi lúc bạn sẽ băn khoăn về những câu ví von, so sánh khá lạ lẫm. Cũng như văn hóa phương Đông, có các điển tích bắt nguồn từ văn hóa hay nền văn học Việt Nam, Ấn Độ, Trung Quốc,... Các điển tích phương Tây được sinh ra một phần từ Thần Thoại Hy Lạp. Qua gần 1000 trang sách, bạn sẽ chu du ngược thời gian về lại thời đại hoang sơ với con mắt và sự diễn giải của con người cổ đại về thế giới tự nhiên, tín ngưỡng tôn giáo và văn hóa xã hội. Tất cả những yếu tố đó được thể hiện một cách lôi cuốn và kỳ thú qua từng câu chuyện về các vị thần, anh hùng và quái vật....
3
8934
2015-08-20 11:32:46
--------------------------
266875
10036
Về nội dung dịch thuật trong cuốn này, tôi thấy khá là hay và thú vị. Chữ nghĩa khá là dễ hiểu và sát với thực tế, không quá rườm rà nhưng cũng không quá đơn giản.
Về mặt hình thức, phải nói thật, đây là phiên bản mà tôi thích nhất. Trước đó, tôi đã ghé nhiều nhà sách khác nhau để so sánh chất lượng của các bản in khác nhau của bộ truyện này. Và đây là bản in tôi đánh giá cao nhất. Thiết kế đẹp ,bắt mắt từ bìa đến cả nội dung. Bìa cứng, giấy tốt, in rõ.
4
489671
2015-08-15 00:26:24
--------------------------
255711
10036
Giấy tương đối dày và đẹp hơn mình nghĩ, tuy nhiên nếu được in trên 1 loại giấy tốt hơn thì mình sẽ thích hơn. Bìa sách rất đẹp, điểm cộng có thêm bìa phụ có in kim tuyến bên ngoài đẹp và không làm cũ bìa chính. Nhìn chung, về phần hình thức của quyển sách là tốt
Về phần nội dung, mình tìm 1 bản như thế này lâu rồi, thích nhất là phần tên riêng được để nguyên không bị phiên âm ra tiếng Việt, có 1 điểm trừ là hình minh họa mờ và chưa đẹp lắm.
Một quyển sách cực hay với giá rất rất rất hợp lý!

4
458752
2015-08-06 11:59:12
--------------------------
247179
10036
Đây là một cuốn sách thật sự vô cùng tuyệt vời. Tác phẩm là những câu chuyện thần thoại và kỳ bí về các vị thần. Từ lâu thì mình đã được biết qua thần Zeus, Hera, Apollon,... nhưng vẫn chưa hiểu rõ nguồn gốc và vai trò của họ. Sau khi đọc xong cuốn sách này thì cảm thấy kiến thức của mình đã được nâng cao rất nhiều. Hơn thế nữa, mình vô cùng hài lòng về bìa sách, cả bìa trong lẫn bìa áo, bìa trong thì không có mạ vàng như bìa áo. Còn giấy thì min, dễ đọc, có hình minh họa sinh động, có bảng phả hệ chi tiết. Và bản dịch này thật sự rất tuyệt. P/s: Sách mình mua bìa áo bị rách chút xíu nhưng không sao cả thì sách quá tuyệt.
5
617869
2015-07-30 09:56:49
--------------------------
243602
10036
Từ lâu tôi đã luôn muốn tìm kiếm một cuốn sách như thế này, dù chưa hẳn hoàn hảo nhưng cũng vẫn rất tuyệt vời. Đây là một bản anh hùng ca vĩ đại của lịch sử nền văn minh Hy lạp, từ các vị thần huyền thoại như Zeus, Gaia, Poseidon, ... để phản ánh tư tưởng và lối sống của người dân thời đó. Tuy nhiên, có vẻ nó không được hay khi còn thiếu chất thơ cần có để tăng thêm sự thích thú khi đọc, nhất là với một cuốn sách rất dài như thế này!
4
112376
2015-07-27 15:55:55
--------------------------
243546
10036
Nói thật đây la bản dịch đầy đủ nhất về Thần thoại Hy Lạp mà mình từng đọc. Nội dung sách thì rất hay hấp dẫn đến từng chi tiết, hơn nữa tên các vị thần cũng không bị dịch lung tung sang tiếng việt đây là đểm mình thích nhất.Còn về bìa sách thì phải nói là quá đẹp luôn. Bìa áo ngoài thì mạ vàng nhìn rất tinh tế còn bìa trong thì không mạ vàng cũng rất đẹp. chỉ có điều giấy in hơi mỏng dễ bị rách, mực in đậm, chữ in to rõ dễ đọc. Cuốn sách này thật là tuyệt vời :)
4
621863
2015-07-27 15:25:23
--------------------------
240488
10036
Ấn tượng đầu tiên của mình về quyển sách là bìa sách đẹp, có họa tiết trang trí bằng nhũ vàng và là bìa cứng, hợp với không khí thần thoại trong cuốn sách. Chữ in trong sách rõ ràng, không bị lem và không có lỗi chính tả, và nhất là các tên gọi trong truyện không bị phiên âm ra tiếng Việt, cuốn thần thoại Hi Lạp đã được tái bản nhiều lần nhưng mình chọn mua bản này cũng vì lí do đó. Còn nội dung trong sách thì có lẽ không cần phải bàn tới nữa, rất hay và thú vị.
5
338545
2015-07-24 17:11:57
--------------------------
235172
10036
Trong suốt quãng thời gian học tiểu học của mình, tôi đã cùng các bạn trong lớp, kể cả thân thiết hay không thân lắm, cùng nhau say mê nghe cô giáo kể những mẩu chuyện thần thoại Hy Lạp vào cuối giờ học.
Về sách, bìa sách rất bắt mắt và mang phong cách thần thoại, giấy khá đẹp, bìa cứng đóng khá tốt. Mỗi chương đều có hình minh họa rất sinh động. Nội dung thì có lẽ không phải nói, chỉ có điều mình muốn chia sẻ, tuy viết về các vị thần nhưng thực chất là viết về xã hội loài người mang màu sắc thần thoại bay bổng thôi. Nói chung mình rất hài lòng về tác phẩm này, chỉ đơn giản, quyển sách này đã mang về những kỷ niệm thơ ấu của tôi.
4
230629
2015-07-20 21:52:14
--------------------------
230643
10036
Phải nói rằng mình đã đi tìm bản dịch Thần Thoại Hy Lạp từ rất rất rất lâu rồi, mà bản dịch khá đầy đủ mình hiện có thì lại phiên âm toàn bộ tên ra tiếng Việt, đọc rất nhức mắt. Vì vậy khi thấy Đông A xuất bản bản dịch của bác Nguyễn Văn Khỏa, mình không thể vui mừng hơn và lập tức rinh về nhà :D Không phụ lòng mong đợi, quyển sách dày, bìa cứng cực kỳ đẹp, từ ngoài vào trong nhìn bắt mắt, chất lượng giấy tốt, không nhẹ nhưng vẫn có thể vừa cầm vừa nằm đọc mà không sợ bị rơi bộp vào mặt (trừ phi bạn đang buồn ngủ)! Nhưng buồn ngủ làm sao được khi nội dung phong phú và tuyệt vời của những câu chuyện thần thoại này sẽ khiến bạn muốn lật tiếp, lật tiếp, cho đến trang cuối cùng. Thần thoại Hy Lạp gần như đã định nghĩa lại từ "thần", vì các vị thần ở đây vô cùng gần gũi, cũng yêu thương căm ghét thù hận tranh đấu với nhau như con người, cũng sinh ra và chết đi, cũng có bạn bè gia đình hôn nhân và xã hội. Họ giống như là một phiên bản thu nhỏ của thế giới. Những vị thần Hy Lạp cực kỳ nổi tiếng này một lần nữa sẽ sống lại trên tay bạn, và bạn sẽ có dịp tìm hiểu lại từ đầu, từ các nguồn gốc, căn nguyên của những sự kiện nhỏ, cho đến các biến động lớn trên đỉnh Olympus.
5
5412
2015-07-17 16:44:41
--------------------------
216059
10036
Về hình thức: Có thể thấy, quyển sách này được xuất bản với bài cứng, lại được thiết kế hết sức bắt mắt và lộng lẫy. Chất lượng sách khá tốt, mỗi chương về một vị thần đều có hình ảnh minh họa sống động và đẹp mắt!
Về nội dung: Quyển sách kể về những vị thần có ảnh hưởng sâu rộng đến nhân loại trong quan niệm về tâm linh. Những vị thần trước tiên la quan niệm sống của người Hy Lạp trong cách nhìn về thế giới, lí giải các hiện tượng của cuộc sống quanh ra. Những vị thần này còn ảnh hưởng đến đời sống tâm linh của họ, người Hy lạp và của cộng đồng thế giới.
Có nhiều vị thần mà chúng ta đã biết  Hera, Zeus, Athena... nhưng cũng có nhiều vị thần khác như Artemis mà chúng ta được biết đến qua cuốn sách này. Nó góp phần làm cho tầm hiểu biết được mở mang, cũng như những tri thức về triết học được bổ sung thêm hoàn thiện!
5
616731
2015-06-27 09:04:41
--------------------------
214170
10036
Sách có ngoại hình bắt mắt với kích thước lớn, bìa cứng kèm bìa rời được in vài chi tiết nhũ vàng rất đẹp, phù hợp với kiểu tác phẩm thần thoại. Hơi đáng tiếc là bìa cứng bên trong không được in nhũ vàng như bìa rời nên kém đẹp hơn. Có 1 trang đầu và trang cuối sách là giấy cứng màu vàng kem, tôn thêm vẻ trang trọng cho cuốn sách. Giấy mỏng, nhẹ, hơi vàng, in chữ rõ nét.
Mỗi câu chuyện đều có hình minh họa. Kí tự đầu mỗi câu chuyện cũng đều được trang trí hoa văn và kích thước to hơn tạo ấn tượng đẹp mắt hơn. Tên các nhân vật được giữ nguyên tác chứ không bị phiên âm lung tung như 1 số bản dịch khác. Nói chung, mình rất thích cuốn sách này.
5
91701
2015-06-24 17:07:38
--------------------------
195516
10036
Đấy là cuốn sách mà tôi đã đọc 2 lần, bởi nó rất cuốn hút tôi. Với lối kể chuyện hấp dẫn, sinh động, nó như mở ra 1 thế giới đầy màu sắc . 
Những câu chuyện về nguồn gốc các vị thần, về những người anh hùng với sức mạnh phi thường đấu tranh chống lại cái ác....những điển tích đến ngày nay ta vẫn gặp ,như " gót chân asin", "tiếng vọng eco"," con ngựa thành troy"....
Nó thật sự là 1 di sản văn hóa quý giá của Hi Lạp nói riêng, và của thế giới nói chung.Một tác phẩm không nên bỏ qua.
5
616860
2015-05-13 22:19:46
--------------------------
192468
10036
Cuốn sách với phần hình thức đẹp, bìa sách bắt mắt, chất lượng giấy tốt, nội dung in ấn rất đẹp ngay lập tức tạo cho mình ấn tượng tốt khi nhận sách. Đây là một cuốn sách dày, phù hợp cho cả việc giữ gìn và bảo quản sách với những bạn yêu sách. Bên cạnh đó, nội dung bản dịch cũng rất sát và chi tiết. Bản dịch này của Nguyễn Văn Khỏa có thể coi là bản dịch đầy đủ nhất, có sự trau chuốt của người dịch trong từng câu chữ, có chú thích bài bản, tên các nhân vật được giữ nguyên theo phiên âm tiếng Pháp. Đọc một bản dịch như vậy, ta nhận thấy được sự tôn trong của dịch giả dành cho người đọc. Đây có thể coi là cuốn sách rất bổ ích, vừa có thể giải trí vừa giúp ta hiểu thêm về văn hóa phương tây.
5
192995
2015-05-04 16:23:16
--------------------------
191762
10036
Về nội dung thì không cần phải bàn cãi nữa. Thực tế đã chứng minh được sự ảnh hưởng sâu sắc và lớn lao của Thần Thoại Ly Lạp tới nền văn học - văn hóa thế giới. Ai ai cũng biết Zeus, Hera, Athena, Apollo...
Thần tượng của mình trong Thần thoại Hy Lạp là Nữ thần Athena - Nữ thần Trí tuệ, Chiến tranh; Nữ thần Artemis - nàng Trinh nữ Xạ thủ và Thần Apollo - Thần Chân lý và Ánh sáng, thần Âm nhạc với chiếc vòng Nguyệt quế đội trên đầu.
Về hình thức, cuốn sách của Nhà xuất bản Đông A rất đẹp. Màu sắc bắt mắt. Nói chung là hài lòng với hình thức này của nó. Tên của các vị thần cũng được để nguyên theo tiếng Hy Lạp chứ không nửa Hy nửa Việt như nhiều phiên bản khác.
5
220900
2015-05-02 17:27:01
--------------------------
187272
10036
Đây là cuốn sách đẹp cả hình thức lẫn nội dung bên trong nó. Bản dịch rất hay và đầy đủ hơn một số bản dịch khác mình từng xem. Đặc biệt mình rất thích sơ đồ phả hệ của các vị thần, nó rất tốt trong việc ghi nhớ các mối quan hệ với nhau. Đúng như lời giới thiệu ban đầu, cuốn sách sẽ giúp bạn hiểu thêm về 1 nền văn hóa cùng với các điển tích thường được nhắc đến ở nền văn hóa phương Tây. Đây là một cuốn sách rất bổ ích và đáng để đọc.
5
199765
2015-04-22 19:57:21
--------------------------
186674
10036
Một quyển sách hết sức tuyệt vời là những gì mình có thể nói. Từ nội dung, hình thức tất cả đều hoàn hảo. Bố cục trình bày sách cũng rất bắt mắt, dễ đọc, dễ hiểu và còn có cả sơ đồ gia phả giữa các vị thần làm cho người đọc dễ liên hệ hơn! Bìa sách cũng rất đẹp và được làm nhũ bạc nhìn rất đẹp. Giấy tốt, chất lượng cao và giá cũng rất phù hợp với quyển sách có chất lượng như thế này. Đồng thời cách dịch của dịch giả chính là yếu tố khiến mình thích quyển sách này nhất, tên riêng nước ngoài vẫn được giữ nguyên không bị Việt hóa, giữ riêng cái nét sử thi của tác phẩm nước ngoài. Tuy nhiên đây là quyển sách dày và nặng, chỉ phù hợp để các bạn sưu tập và đọc khi thực sự có nhiều thời gian thư giãn rảnh rỗi.
5
178458
2015-04-21 18:32:46
--------------------------
159482
10036
Sách của Đông A thì khỏi chê rồi, hôm nọ đi nhà sách thấy cuốn này đã kết ngay từ bìa ngoài đến hình thức trình bày. Chất lượng giấy khá tốt, cỡ chữ và kiểu chữ cũng rõ ràng. Về phần nội dung thì cuốn Thần Thoại Hy Lạp này tập hợp khá đầy đủ những câu chuyện về huyền thoại và truyền thuyết của người Hy Lạp cổ đại liên quan đến các vị thần, các anh hùng, bản chất của thế giới, và nguồn gốc cũng như ý nghĩa của các tín ngưỡng, nghi lễ tôn giáo của người dân Hy Lạp.
5
471112
2015-02-17 10:17:19
--------------------------
157786
10036
Sách của Đông A bìa và giấy rất đẹp. Bìa sách đẹp hơn rất nhiều so với hình chụp của Tiki. Chất lượng thì khỏi chê. Cuốn sách này rất đầy đủ những câu truyện, điển tích. Bố cục mạch lạc, phân chia nói về từng vị thần nguồn gốc từ đâu, do ai nuôi dưỡng và những chiến công của từng vị. Phải nói phần dịch của bác Khỏa là hay nhất trong tất cả các bản dịch mình từng đọc, tâm huyết trau chuốt trong từng câu chữ, không chỉ dịch mà còn chú thích rất kỹ càng. Tên các vị thần được giữ nguyên theo tiếng Pháp có điều hơi khó nhớ và khó đọc. Cuốn sách rất đẹp nhưng dày quá, to như một cái hộp cầm rất nặng và muốn đi xa mang theo đọc cũng khó.
4
491545
2015-02-10 10:08:22
--------------------------
157391
10036
Về nội dung, các bạn có thể an tâm hoàn toàn khi cả dịch giả, nhà xuất bản cũng như công ty phát hành sách đều là những tên tuổi lớn và có uy tín. Nội dung của sách khá rộng và là bản đầy đủ nhất về Thần Thoại Hy Lạp mà mình được biết. Mình chỉ có đôi điều muốn chia sẻ về hình thức. Nói thật là khi quyết định đặt mua, mình không ngờ bề ngoài sách lại cuốn hút đến như vậy. Vừa nhìn vào là muốn đọc ngay. Bìa sách được thiết kế tuyệt vời và (theo mình thấy) đẹp hơn rất nhiều so với hình ảnh được tiki cung cấp. Chất lượng giấy cũng khá tốt, cỡ chữ và kiểu chữ đều rất rõ ràng. Một số tác phẩm văn học phương Tây mình từng đọc qua, có một vài quyển, dịch giả đã sai lầm khi phiên dịch các tên riêng nước ngoài ra tiếng Việt một cách bừa bãi. Không biết người khác thấy sao, nhưng đối với mình việc đó là hoàn toàn không cần thiết. Ở quyển sách này, điều đó hoàn toàn không xảy ra. Nói chung, mình không có bất cứ lời chê nào dành cho quyển sách này.
5
377507
2015-02-08 19:13:05
--------------------------
111427
10036
Nội dung của quyển này thì khỏi phải bàn cãi ở đây mình chỉ đánh giá về chất lượng. Vừa nhận được em nó cách đây ít hôm từ tiki.vn phải nói chất lượng sách rất tốt, mới toanh thiết kế bìa rất đẹp. Nói chung là từ cái nhìn đầu tiên đã rất thích. Chất lượng giấy và in rất tuyệt vời. Màu sắc hình ảnh bìa được thiết kế rất Đông A. Ngay những trang đầu tiên mình đã thấy rất lôi cuốn, quả thực là nghe va xem các bộ phim về Thần thoại Hy Lạp cũng không thể biết được thêm nhiều nội dung bằng cách đọc sách, co rất nhiều nội dung mình chưa biết. Phim chỉ là phần nổi của tảng băng trôi, sách mới là phần chìm to lớn, chỉ có sách mới truyền tải được hết nội dung của Thần thoại Hy Lạp, ở đây cũng con thiếu một vài sử thi va trường ca Hy Lạp. Nhưng chốt lại 1 câu mính rất hài lòng về cuốn này !!!
5
330913
2014-04-29 06:00:13
--------------------------
108389
10036
Cuốn sách của nhà xuất bản Đông A là bản in mà tôi ưng ý nhất. Tôi thích vô cùng!. Cuốn sách hoàn hảo từ hình thức và cả nội dung. Những bản trước, tôi chọn bản dịch của Nguyễn Văn Khoả bởi dịch tốt, rõ ràng. Lần này, với bản in của nhà xuất bản Đông A: hình thức bên ngoài là bìa cứng, hình các vị thần in đầy đủ mà theo hình theo kiểu truyền thống làm toát lên được ý nghĩa của thần thoại Hy Lạp. Về nội dung là dùng bản dịch tốt nhất, lại được biên tập, in ấn lại. Nội dung giữa các câu chuyện tách bạch, rõ ràng. Chữ, giấy in cũng rất tốt. Hơn nữa, bản in này còn tập hợp (theo tôi nghĩ) đã đầy đủ những câu chuyện về các vị thần Hy Lạp. 
Nhược điểm: Cuốn sách sẽ hoàn hảo nến có luôn phần sử thi Ô - đi - xê.
4
300755
2014-03-18 00:28:08
--------------------------
99445
10036
Mới nhận được cuốn sách vài ngày trước, vừa khui hàng đã kết em ấy ngay, kết vì cách thiết kế bìa trông rất đẹp mắt, vừa nhìn là có hứng thú để đọc ngay :)). Về nội dung thì theo mình là rất mạch lạc, sách có lồng ghép các hình ảnh minh họa tránh gây cảm giác choáng ngợp cho người đọc do quá chi chít chữ trên 1 trang, đây là một điểm mình đánh giá khá cao khi đọc một quyển sách, nhất là với các loại sách thuộc hàng đồ sộ, cả về nội dung lẫn độ dày thế này. Nhưng điểm mình thích nhất của quyển sách chính là tên riêng được giữ nguyên, không phiên âm thêm dấu lung tung theo kiểu Việt, điều này tăng độ chuyên nghiệp cho quyển sách rất nhiều. Tóm lại mình thấy rất hài lòng khi đã đặt mua quyển sách này!!!
5
189550
2013-11-14 18:57:35
--------------------------
97712
10036
Chia sẻ với các bạn về ý kiến của mình
-Về hình thức:So với các bản khác thì ảnh bìa của Đông A là tốt nhất.Hình các thần cũng cổ điển và khá thật.Giấy tốt các bạn à.Láng,mượt và thơm nữa.Giấy màu ngà vàng tốt cho mắt khi đọc.Bìa ngoài sách có mạ kim tuyến vàng khi cầm lên cứ bị dính vào tay khiến mình hơi khó chịu
-Về nội dung:Đây là bản tốt nhất mình được biết.Các bản khác phiên âm tiếng Việt loạn xạ,còn bản này đã được chỉnh lại bằng tên gốc hay tên tiếng Pháp rất dễ đọc.Bản dịch của bác Khỏa thì khỏi phải chê.Trước khi vô truyện còn có phần giới thiệu của dịch giả rất kĩ lưỡng.Đọc thần thoại Hy Lạp bạn sẽ hiểu thêm được những cụm từ phổ biến như:"quả táo bất hòa","tai vua Midas" hay "thói Narcisse"
4
187271
2013-10-26 20:28:28
--------------------------
96586
10036
Mình vừa đặt cuốn này xong.
Hồi trước có mua hộ cho đứa bạn rồi, trông sách cực kì đẹp mắt, cực dày nữa nên trông càng đẹp! Lúc đầu còn sợ giấy giống giấy của sách lậu, vì 900 mà in giấy công nghệ nước ngoài thịnh hành hiện nay thì có mà thành cả một quyển to đùng mất! Cuối cùng thì hoá ra sách vẫn là giấy xịn, không quá dày, trông rất thích.
Mỗi tội là vì dày quá, nội dung nhiều khi bị kể lan man :( mượn của bạn đọc qua mà thỉnh thoảng bỏ đi vài chỗ cho đỡ buồn ngủ :(
Dù sao thì quyển này cũng đáng đọc lắm. Không đọc thì nhiều lúc sẽ không hiểu được văn hoá phương Tây. Có thể nhiều chỗ sẽ không hay như đọc truyện tranh, nhưng đây là ấn bản đầy đủ nhất hiện nay, sẽ cung cấp nhiều tình tiết và câu chuyện về thần thoại Hy Lạp hơn.
Một cuốn sách đáng mua, không chỉ là với trẻ em để tuổi thơ thêm nhiều màu sắc, mà còn với người lớn để hiểu thêm về một nền văn hoá đặc sắc trên thế giới.
5
113650
2013-10-12 10:55:57
--------------------------
71401
10036
Khi mình học cấp 3 ấn bản thần thoại Hy Lạp chưa tràn lan như bây giờ.Hồi đó có truyện đọc là thích lắm, mình còn nhớ khi đó đọc cả cuốn sách cả nghìn trang mà đọc rất tỉ mỉ, đọc mấy lần, còn lập phả hệ các vị thần, lớp chỉ có mình và đứa bạn cùng bàn đọc nhưng bàn luận rất sôi nổi. Thần thoại Hy Lạp là một trong những tác phẩm cổ nổi tiếng và đồ sộ nhất. Bác Nguyễn Văn Khỏa đã biên soạn rất công phu, bao gồm cả việc nhận xét và liên hệ. Bạn sẽ được biết sự tích của nhiều thành ngữ hiện nay như "quả táo bất hòa", "gót chân asin","ngựa gỗ thành troy"... Khi đó đọc không quan tâm lắm nhưng giờ đọc lại thì thấy phần phiên âm của bác Khỏa hơi lộn xộn (dù có ghi chú), các ấn bản cả chính cả lậu tràn lan hiện nay cũng không đâu vào đâu, chỉ có ấn bản này của Đông A là hoàn thiện nhất về phần biên tập, hình ảnh cũng như phiên âm (dù mình thích tiếng Anh hơn tiếng Pháp, nhưng tiếng Pháp vẫn gần gốc hơn), rất xứng đáng với một tác phẩm cần được trân trọng như thế này.
5
30003
2013-04-26 21:42:39
--------------------------
61273
10036
Chắc hẳn ai trong chúng ta cũng có đôi chút kiến thức về thần thoại Hy Lạp qua những bộ phim hay truyện tranh. Nhưng xét về mặt am hiểu ngọn ngành hết thì rất ít. Bởi vì, sự đa dạng và li kì của thần thoại Hy Lạp là rất phong phú. 
Sự ra đời của những vị thần quyền năng, những điển tích, những lí giải về nhiều hiện tượng mà người xưa cho rằng thần thánh đã tạo ra. Đó là tất cả những gì mà quyển sách Thần Thoại Hy Lạo muốn đem đến. Đọc chúng , bạn sẽ có những hiểu biết mới mẻ hơn , và bất ngờ với trí tuệ của người xưa khi thêu dệt lên những điều kì ảo!
Một cuốn sách đáng đọc và bổ ích cho kiến thức nhân loại.

5
8802
2013-03-01 12:17:40
--------------------------
49750
10036
Chẳng bao giờ là quá lớn để tìm đến một cuốn truyện thần thoại Hy Lạp cổ đại. Cũng chẳng bao giờ những câu chuyện ly kỳ hấp dẫn ấy giảm đi sức hút của chính nó. Chính vì vậy, cuốn sách này sẽ là một sự lựa chọn tuyệt vời cho mọi đối tượng độc giả muốn được mở rộng hiểu biết và thỏa mãn niềm đam mê của mình. Từng hình ảnh về cuộc sống của những vị thần, từng chi tiết về những cuộc đấu tranh vĩ đại, từng nhân vật sống động mang một sức mạnh khác thường, tất cả đều được gửi gắm một cách đầy mới mẻ, kỳ thú, sinh động đến không ngờ, bằng ngôn ngữ đậm chất sử thi. Bạn có thể tin hoặc không tin vào những điều cuốn sách kể, nhưng có thể chắc chắn rằng, nó sẽ thu hút và làm bạn say mê.
4
20073
2012-12-09 18:40:58
--------------------------
35176
10036
Tuổi thơ thường gắn liền với những câu chuyện cổ tích và những câu hỏi tại sao về thế giới xung quanh ta. Những thắc mắt về sự xuất hiện và tồn tại của mọi thứ và đây là một tác phẩm đầy cuốn hút để giải thích hết về những điều mà ta luôn thắc mắt theo một phog cách thần thoại và sử thi hùng tráng của con người Hy Lạp.
Nguyên nhân xuất hiện của người phụ nữ, các cuộc chiến, những tội ác xấu xa, hay cả những hiện tượng thiên nhiên đều do các vị thần tạo nên vì những hỷ nộ ái ố từ những cuộc ghen tuôn, tranh giành... như trận chiến thành Tơ-roa xảy ra chỉ vì tranh giành một quả táo dành cho vị thần đẹp nhất, vì ghen tuôn nên nữ thần Hera đã quyêt định trừng phạt đứa con rơi của thần Dớt góp phần tạo nên những chiến công hiển hách cho Hec-quyn....
P/s: đây là một trong những các phẩm đáng đọc nhất mọi thời đại.
5
8380
2012-07-29 07:27:12
--------------------------
